Lambda calculus – способ выражения любого алгоритма только с помощью функций, принимающей аргументы, без циклов, условий и так далее. Хоть алгоритмы, построенные таким образом, будут нечитаемыми на вид, это теоретически возможно.
